# flask-todo

REST API для TODO-листа:
- без авторизации
- Flask, SQLAlchemy, PostgreSQL
- обернуть в Docker
- настроить docker-compose для разворачивания среды


### Как запустить

1. Установить Docker
2. Установить docker-compose
3. Склонировать репозиторий
4. Создать рядом с README.md файл ``web.env``, заполнить содержимым:
```
# Секретный ключ приложения
TODO_SECRET_KEY='123qwd'
```
5. Выполнить команды:
```
docker-compose up -d
docker-compose exec web flask create_db    # Один раз при разворачивании
```

Приложение будет доступно на хосте по http://127.0.0.1:5000.

### Доступные эндпоинты 

В файле ``postman_collection.json`` лежит Postman-коллекция, содержащая все 
доступные запросы. 

1. GET http://127.0.0.1:5000/api/todo/ - список TODO
2. GET http://127.0.0.1:5000/api/todo/<id> - подробности по TODO
3. POST http://127.0.0.1:5000/api/todo/ - создать TODO. Пример данных:
```
{
    "title": "Купить запчасти",
    "description": "Сальник коленвала правый, втулки стабилизатора внешние",
    "date_to": "Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 GMT"
}
```

4. PUT http://127.0.0.1:5000/api/todo/<id> - изменить TODO. Примеры данных:
```
{
    "description": "Сальник коленвала, свечи зажигания"
}
```
полный набор доступных полей: 
```
{
    "title": "Купить запчасти"
    "description": "Сальник коленвала, свечи зажигания",
    "date_to": "Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 GMT"
}
```
Изменяет только те поля, которые переданы. Нельзя изменить ID, нельзя добавить 
лишних полей.

5. DELETE http://127.0.0.1:5000/api/todo/<id> - удалить TODO.

В методах, которые работают с конкретным объектом, если передан ID, которого 
нет - отдает 404.
